\documentclass[14pt, aspectratio=169]{beamer}
\usetheme{PaloAlto}
\usecolortheme{whale}

\setbeamertemplate{footline}[page number]

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamercovered{transparent}
\usepackage{color}
\usepackage{url}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{multirow}
\usepackage{subfig}


\title{Elon Musk}
\author{Aleksa Mladenovski\\ Nemanja Jokić\\ Stefan Božić\\ Miloš Radovanović}
\date{26. децембар 2022.}
\institute{Matematički fakultet\\ Univerzitet u Beogradu}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Sadržaj}
\transglitter

    \tableofcontents
\end{frame}

\section{Biografija}

\begin{frame}{Biografija}
\transwipe
\begin{itemize}
\transboxin
    \onslide<2, 3, 4>{\item<1-> Ko je Elon Musk?}
    \onslide<3, 4>{\item<2-> Detinjstvo}
    \onslide<4>{\item<3-> Obrazovanje}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{The Boring Company}

\begin{frame}{The Boring Company}
\transblindshorizontal
\begin{itemize}
\transboxin
    \onslide<2, 3, 4>{\item<1-> Kako je do ovoga došlo?}
    \onslide<3, 4>{\item<2-> Očekivanja}
    \onslide<4>{\item<3-> Kritike}
\end{itemize}
\end{frame}


\section{SpaceX}

\begin{frame}{SpaceX}
\transblindshorizontal
\onslide<2, 3, 4>{SpaceX:}
\begin{itemize}
\transboxin
    \onslide<3, 4>{\item<1-> Šta je SpaceX?}
    \onslide<4   >{\item<2-> Više od uspešne kompanije}
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Akvizicija Twitter-a}

\begin{frame}{Akvizicija Twitter-a}
\transdissolve
\begin{itemize}
\transboxin
    \onslide<2, 3, 4>{\item<1-> Kada i kako je Musk preuzeo Twitter? }
    \onslide<3, 4>{\item<2-> Šta je Musk uradio po preuzimanju Twitter-a?}
    \onslide<4>{\item<1-> Kakve su bile reakcije javnosti na Muskovo preuzimanje Twitter-a? }
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Starlink}
\begin{frame}{Starlink}
\transblindshorizontal
\begin{itemize}
\transboxin
    \onslide<2, 3, 4>{\item<1->Šta je Starlink? }
    \onslide<3, 4  >{\item<2->Kako je Starlink napredovao vremenom?}
    \onslide<4  >{\item<2->Korist Starlink-a danas}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
\begin{figure}
\caption{Tabela 1: Korisnici Starlink usluge}
\begin{tabular}{||c|c|c||}
\hline
Godina & Mesec & Broj korisnika \\
\hline
\multirow{2}{*}{2021} & Februar & 10.000 \\
& Jun & 100.000 \\
\hline
\multirow{4}{*}{2022} & Februar & 250.000 \\
& Maj & 400.000 \\
& Jun & 500.000 \\
& Septembar & 700.000 \\
\hline
\end{tabular}
\label{fig:Tabela}
\end{figure}
\end{center}
\end{frame}


\section{Literatura}
\begin{frame}{Literatura}
\transpush

\appendix

\iffalse
\bibliography{prezentacija} 
\bibliographystyle{plain}
\fi

\begin{thebibliography}{5}

\begin{itemize}
    \item {\footnotesize {Dodatno o Elon Musku:}}
    \item {\footnotesize \href{https://www.astronomija.org.rs/biografije/14055-ilon-mask-kratka biografija}{Link 1}}
    \item {\footnotesize \href{https://www.forbes.com/profile/elon-musk/?sh=6b4c47f57999}{Link 2}}
    \item {\footnotesize \href{https://sr.m.wikipedia.org/wiki/Илон_Маск}{Link 3} }
    \item {\footnotesize \href{https://www.nbcnews.com/tech/tech-news/urban-tunnels-musk-s-boring-co-draw-industry-skepticism-n1269677}{Još o "The Boring Company"}}
    
    \item {\footnotesize \href{https://sr.m.wikipedia.org/sr-ec/SpaceX#cite_ref-NYT-20120525_4-0}{SpaceX}}
    
\end{itemize} 


\end{thebibliography}
\end{frame}

\begin{frame}{Literatura}
\transpush

\appendix

\iffalse
\bibliography{prezentacija} 
\bibliographystyle{plain}
\fi

\begin{thebibliography}{4}


\begin{itemize}
    
     \item {\footnotesize \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Acquisition_of_Twitter_by_Elon_Musk}{О akviziciji Twitter-a}}
     \item {\footnotesize \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Starlink#Background}{O Starlink-u}}
     \item {\footnotesize \href{https://www.zdnet.com/home-and-office/networking/starlink-satellite-internet-how-does-it-work-cost-features-speed/}{Kako Starlink funkcioniše}}
     \item {\footnotesize \href{https://www.cnet.com/home/internet/starlink-satellite-internet-explained/}{Starlink objašnjeno}}
     
    

\end{itemize} 


\end{thebibliography}

\end{frame}


\end{document}
